大灣區投票 林鄭硬推內地港人跨境投票稱是「社會訴求」

政府近日頻頻「放風」將修改本港法例，讓居於大陸的香港人破天荒能在不用返港情況下，在大陸設立的票站投票。特首林鄭月娥接受深圳衛視訪問時更聲稱，讓大陸的港人投票是「社會的訴求」，是從「社會上」聽到的聲音，認為讓這批港人投票是很實在的問題，需要探索。

有傳媒引述消息指政府下月將向立法會提出修例草案，爭取明年立法會選舉中於內地設立票站讓港人投票，建議提交立會審議前不作大型諮詢。民主派批評政府霸王硬上弓，表明會在立法會全力反對。

有線新聞周二引述消息指，政府計劃11月向立法會提出修例草案，爭取明年年初三讀通過修例，再於明年的立法會選舉中落實；而政府將草案提交立法會審議前，不會作任何大型公眾諮詢

報道指，修例一旦完成，政府將破天荒在內地設立票站，票站選址不限於大灣區，初步計劃是只設立數個票站，選舉票站人員則由香港派人到內地出任，維持秩序則可能要由內地執法機關負責，同時亦會建議增設「關愛隊」，讓70歲或以上長者優先投票。至於選民登記地址問題，報道指港府會查核，但不限在內地居住日數，又指現行《選舉（舞弊及非法行為）條例》也可規管在香港境外的非法行為。

source: 蘋果
-
內地設票站 加速c又做野

都冇話咩社會，廣州同深圳呀

佢係咪精神病

香港選舉制度帶入支那地區
將整個選舉文化帶入去

林奠呢步好絕..... 直情係想徹底改革全中國選舉制度
佢最終目標應該係想做國家主席

又被代表

在大陸生活的香港人有權投票，大陸生活的大陸人無權投票，佢地會點諗？

林鄭成功令國內有投票權,係中國史上的一大功績

行實名投票